<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<?asciidoc-toc?>
<?asciidoc-numbered?>

<article lang="en">
<articleinfo>
    <title>Armaturenbrett</title>
</articleinfo>
<simpara>Une des pages principales de Jeedom affiche un compte-rendu de toute votre domotique. Ce compte-rendu (contrairement aux vues et design) est auto-généré par Jeedom.</simpara>
<simpara>Es kann zugegriffen werden, indem Sie auf Mein Haus &#8594; Armaturenbrett klicken</simpara>
<informalfigure>
<mediaobject>
  <imageobject>
  <imagedata fileref="../images/dashboard2.JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject><phrase>../images/dashboard2.JPG</phrase></textobject>
</mediaobject>
</informalfigure>
<tip><simpara>Wie man auf dem Screenshot sehen kann, ist es möglich, direkt auf ein Gerät in Ihrer Home-Automation zu gehen. Cela permet de n&#8217;avoir que les équipements qui vous interesse et donc de charger la page plus rapidement</simpara></tip>
<simpara>Hier ist ein Beispiel für ein Armaturenbrett</simpara>
<informalfigure>
<mediaobject>
  <imageobject>
  <imagedata fileref="../images/dashboard.JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject><phrase>../images/dashboard.JPG</phrase></textobject>
</mediaobject>
</informalfigure>
<simpara>Sie haben auf der Seite oben links ein kleines Symbol zum anzeigen/ausblenden des Objektbaumes :</simpara>
<informalfigure>
<mediaobject>
  <imageobject>
  <imagedata fileref="../images/dashboard1.JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject><phrase>../images/dashboard1.JPG</phrase></textobject>
</mediaobject>
</informalfigure>
<simpara>In der Mitte sind Schaltflächen, mit denen mann verschiedene Gerätetypen Filtern kann :</simpara>
<informalfigure>
<mediaobject>
  <imageobject>
  <imagedata fileref="../images/dashboard3.JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject><phrase>../images/dashboard3.JPG</phrase></textobject>
</mediaobject>
</informalfigure>
<simpara>Rechts ist eine Schaltfläche zum wechseln in den Bearbeitungsmodus, wo man beispielsweise die Reihenfolge der Widgets ändern kann (das erreicht man mit einem Klick auf das Widget), sie können auch in diesem Bearbeitungsmodus einige Widget in der Größe ändern und die einzelnen Befehl innerhalb dieses Widgets reorganisieren</simpara>
<simpara>Dann noch eine Schaltfläche zum Anzeigen/Verbergen der Szenarien :</simpara>
<informalfigure>
<mediaobject>
  <imageobject>
  <imagedata fileref="../images/dashboard4.JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject><phrase>../images/dashboard4.JPG</phrase></textobject>
</mediaobject>
</informalfigure>
<tip><simpara>Es ist in ihrem Profil möglich, Jeedom so zu konfigurieren, das der Gerätebaum und/oder die Szenarien standardmäßig sichtbar sind, wenn sie auf das Armaturenbrett kommen</simpara></tip>
</article>
