<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<?asciidoc-toc?>
<?asciidoc-numbered?>

<article lang="en">
<articleinfo>
    <title>Sécurité</title>
</articleinfo>
<simpara>Le menu sécurité permet de configurer le système "Anti-piratage" primaire de Jeedom. Il n&#8217;est disponible qu&#8217;en mode Expert. Il s&#8217;agit d&#8217;un système de bannissement d&#8217;adresses IP, si l&#8217;une d&#8217;entre elles essaie de se connecter plusieurs fois à Jeedom sans succès alors elle ne pourra plus essayer pendant un temps prédefini.</simpara>
<simpara>Ce menu permet également de suivre en temps réel les personnes connectées sur Jeedom. Cette information est disponible sur le premier onglet "Statut". Il donnera la liste des adresses IP qui se sont connectées ou ont essayé de se connecter à Jeedom avec certaines informations. Des actions sont disponibles comme le bannissement des adresses IP, ou la suppression du bannissement (bouton supprimer).</simpara>
<informalfigure>
<mediaobject>
  <imageobject>
  <imagedata fileref="../images/security.JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject><phrase>../images/security.JPG</phrase></textobject>
</mediaobject>
</informalfigure>
<simpara>Le deuxième onglet "Configuration" propose de configurer le système de surveillance et de bannissement automatique :</simpara>
<informalfigure>
<mediaobject>
  <imageobject>
  <imagedata fileref="../images/security2.png"/>
  </imageobject>
  <textobject><phrase>../images/security2.png</phrase></textobject>
</mediaobject>
</informalfigure>
<simpara>Plusieurs options sont disponibles :</simpara>
<itemizedlist>
<listitem>
<simpara>
<emphasis role="strong">Activer la sécurité anti-piratage</emphasis> : permet d&#8217;activer ou non le système de bannissement
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
<emphasis role="strong">Nombre de tentatives de connexion max</emphasis> : nombre maximum de tentatives de connexions infructueuses avant banissement par rapport à un temps donné (ici si plus de 3 tentatives en 30min)
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
<emphasis role="strong">Durée du bannissement (min)</emphasis> : la durée du bannissement
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
<emphasis role="strong">Liste blanche d&#8217;IP</emphasis> : Liste blanche des IPs ne pouvant être bannies. Par défaut, cette liste est configurée pour accepter toutes les connexions depuis votre réseau local (chez vous). Ainsi chez vous, vous ne pouvez pas être banni. Toutefois, si votre réseau local possède une typologie différente, il faudra paramétrer cette liste en fonction.
</simpara>
</listitem>
</itemizedlist>
<tip><simpara>Pensez bien à sauvegarder les changements</simpara></tip>
</article>
