<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<?asciidoc-toc?>
<?asciidoc-numbered?>

<article lang="en">
<articleinfo>
    <title>Moteur de tâches</title>
</articleinfo>
<simpara>Позиция меню "Диспетчер задач" доступна только в режиме эксперта. Диспетчер задач предоставляет информацию обо всех задачах Jeedom, запущенных на сервере. Используйте эту функцию, только если Вы знаете, что делаете, или по запросу от службы технической поддержки.</simpara>
<important><simpara>En cas de mauvaise manipulation sur cette page, toute demande de support peut vous être refusée.</simpara></important>
<simpara>Pour y accèder il faut aller dans Administration &#8594; Moteur de tâches :</simpara>
<informalfigure>
<mediaobject>
  <imageobject>
  <imagedata fileref="../images/cron.JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject><phrase>../images/cron.JPG</phrase></textobject>
</mediaobject>
</informalfigure>
<simpara>Une fois dessus vous obtenez :</simpara>
<informalfigure>
<mediaobject>
  <imageobject>
  <imagedata fileref="../images/cron1.JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject><phrase>../images/cron1.JPG</phrase></textobject>
</mediaobject>
</informalfigure>
<simpara>En haut à droite vous retrouvez un résumé des processus Jeedom. Le premier chiffre indique le nombre de tâches principales (doit toujours être égal à 0 ou 1), le second le nombre de tâches secondaires et le dernier le nombre de tâches totales sur le système (Jeedom et hors Jeedom).
En-dessous vous avez les chiffres de la charge moyenne de votre système, il est recommandé que ce chiffre soit inférieur au nombre total de coeurs du processeur de la machine.</simpara>
<simpara>A droite, vous avez un bouton pour désactiver ou réactiver toutes les tâches (si vous les désactivez toutes, plus rien ne sera fonctionnel sur votre Jeedom), un bouton pour rafraîchir le tableau des tâches (juste en-dessous), un bouton pour ajouter une tâche et un bouton pour enregistrer vos modifications.</simpara>
<simpara>Enfin, en-dessous vous avez le tableau de toutes les tâches existantes (attention certaines tâches peuvent lancer des sous-tâches, il est donc vivement recommandé de ne jamais modifier d&#8217;informations sur cette page). Dans ce tableau on retrouve :</simpara>
<itemizedlist>
<listitem>
<simpara>
<emphasis role="strong">#</emphasis> : ID de la tâche, peut être utile pour faire le lien entre un processus qui tourne et ce qu&#8217;il fait vraiment
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
<emphasis role="strong">Action</emphasis> : un bouton pour lancer ou arrêter la tâche en fonction de son statut
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
<emphasis role="strong">Actif</emphasis> : indique si la tâche est active (peut être lancée par Jeedom) ou non
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
<emphasis role="strong">PID</emphasis> : indique le process ID actuel
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
<emphasis role="strong">Démon</emphasis> : si cette case est à "oui" alors la tâche doit toujours être en cours. A coté vous retrouvez la fréquence du démon, il est conseillé de ne jamais toucher cette valeur et surtout de ne jamais la diminuer
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
<emphasis role="strong">Unique</emphasis> : si c&#8217;est à "oui" alors la tâche se lancera une fois puis se supprimera
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
<emphasis role="strong">Classe</emphasis> : classe PHP appelée pour exécuter la tâche (peut être vide)
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
<emphasis role="strong">Fonction</emphasis> : fonction  PHP appelée dans la classe appelée (ou non si la classe est vide)
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
<emphasis role="strong">Timeout</emphasis> : durée maximale de fonctionnement de la tâche. Si la tâche est un démon alors elle sera automatiquement arrêtée et redémarrée à la fin du timeout
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
<emphasis role="strong">Dernier lancement</emphasis> : date de dernier lancement de la tâche
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
<emphasis role="strong">Statut</emphasis> : état actuel de la tâche (pour rappel une tâche démon est toujours à "run")
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
<emphasis role="strong">Suppression</emphasis> : permet de supprimer la tâche
</simpara>
</listitem>
</itemizedlist>
</article>
